美國GDP暴跌32.9% 跌幅創歷史新高

根據美國商務部在週四 (30 日) 發布的最新數據顯示，今年第二季美國國內生產總值 (GDP) 暴跌 32.9%，創下有記錄以來新高，不過仍優於經濟學家預期。

數據顯示，在 4 月至 6 月的第二季期間，美國 GDP 大跌 32.9%，創下歷史新高，不過仍好經濟學家此前預期的下跌 34.7%。

相比之下，2008 年金融危機期間，最糟糕的季度是該年第四季，GDP 下跌 8.4%，再先前的低位水平則是 1958 年第一季的下跌 10%。
第二季經濟活動出現下滑的主因是消費者支出下跌，第二季個人消費支出下跌了 34.6%，主要來自於醫療保健、服裝和鞋類等商品領域。消費者支出約占美國經濟的三分之二，在疫情前一直是經濟成長的主要引擎。

此外，各州在出口、庫存、投資和支出方面的急劇萎縮，也都促使了第二季 GDP 下跌。庫存投資的下跌，主要是來自於汽車經銷商引，而設備投資和新的家庭住房投資也受到了打擊。

國內購買價格是主要的通脹指標，在本季下跌了 1.5%，慘於第一季的成長 1.4%。個人消費支出價格指數則下跌了 1.9%，慘於第一季的小幅上漲 1.3%

如今，商業活動減少的主因與歷史上任何時期都不相同，主要來自於政府為遏制新冠肺炎 (Covid-19) 蔓延而下令關閉工廠與商店，從而導致失業率急劇下跌，失業率也達到了大蕭條後的最高水平 14.7%。

隨著 7 月即將結束，並且許多州都在努力從疫情當中復甦，許多經濟學家指出，第二季的復甦步伐可能慢於預期。野村經濟學家 Lewis Alexander 表示：「雖然月度活動的初步反彈強於預期，但近期指標趨於平緩，表明復甦的步伐將變得更加緩慢。」

咁廢咖，支那國都有3%增長

記得開返張單畀支那

戰爭味愈黎愈濃

比預期好

Trump 必輸
Biden 大勝

點會打呀 咪撚玩啦

啱喇 而家損失咗嘅就喺中國度吸番出嚟啦

Trump 輸撚硬

你估二十世紀咩打仗

會唔會被迫割讓廣東一帶？

之前中國gdp已經去到美國嘅七成，咁而家中國增長3%，美國就跌30幾%，咁中國第二季gdp係咪已經超過咗美國？

睇下黨媒幾時出嚟講

美股係咪跟隨其後

驚西
肯印銀紙個市升就得啦

今次trump死硬
Cc台班友死撐
撩支那打又唔敢 係度試圖拖延選舉#brai

唔會有機會被迫割讓
成個國家打散佢
上面畀俄羅斯
左邊畀印度
下面比越南
右邊就台灣同埋日本仲有南韓

仲唔擴軍拯救經濟

淨係睇呢張圖已經知美帝對於今次病毒有幾嬲

Gdp全世界第一嘅發展中國家

習帝話過中國永遠都係發展中國家

國家主席習近平當地時間27日在南非約翰內斯堡出席「金磚+」領導人對話會時強調，中國特色社會主義進入了新時代，同時中國是世界上最大發展中國家的地位沒有變。「無論將來中國怎麼發展，都永遠屬於發展中國家」

無敵

射兩支飛彈來香港
GDP就升

計法唔同，宜家呢個下降症0%係環比，實際增長未見到有人報，雖然都係好差，都無想像中咁差

最撚無恥就係呢樣嘢
人哋蘇聯起碼係真心相信自己個制度好 完全不屑同你西方世界資本主義掛鉤
最後西方世界贏咗咁樣都叫公公平平決鬥

屌佢老味支那賤種 根本個個都知自己個制度垃圾完全唔夠外國黎 但係就靠住公平制度偷呃拐騙 然後仲諗住自己可以靠呢樣嘢攞到第一

唔好輸呀

有冇巴打係美國
其實當地d人生活情況如何
商場係咪都仲有好多人消費？

問中共攞番

仲勁過三十年代大蕭條但係點解大部分人都未死得？

無咁差，宜家係環比下跌左32%，實際未知

即係點
佢話哩個係annualised嘅數字

全世界大跌得佢升？同陰間做生意？

贏國又贏

打仗咪可以升返上去

Makes China Pay Again!

越南 台仔都升

記得搵中國拎返

姐係只係d人洗少左錢？

支那國
Gdp
消費佔得30幾%
行撚開啦
搞內需 笑撚死人咩

即係咁，GDP有幾款計法，呢次公佈既係環比，簡單黎講即係：將係將上季度的GDP，同呢季GDP做對比後，比如，上季度的GDP係10，呢季GDP係11，咁環比GDP就增長了1%，但呢個唔等於實際增長，就好似2020年美國第一季度環比GDP下降4.8%，但睇返實際GDP量係52615億美元，比起2019年第一季GDP既51484億美元，反而係實際增長左2.2%，不過呢次跌得咁多，實際都應該係負增長

咁樣你叫支那點冚自己啲經濟增長大話

所以支那升3%真係好科幻

第三季咪大幅成長囉

Real 同Nominal GDP
支那最鍾意用後者呃尻人

殯儀業大增長

Tesla升就得la
仲有Kodak

所有新聞都係只講環比，但無人講過實際GDP

再加上錢會貶值，deflate 左通漲率先至準確

極權+無恥 支那真係極品黎

的確係,經濟差就係開波之時

支那有無油田

放心啦 支美唔會打

核爆北面算啦,當係防線擋住蛾狗

yty -9.5%

若干年後全部變晒中國人

trump對付疫情根本係垃圾，叫人打消毒劑入身，死都唔帶口罩又強迫人開工，仲柒過雜種

大西北

希望美國人永遠記住係邊個搞成你地咁

香港呢

咁打仗未?

講個笑話，大陸倒升3.6%

依家人人都派$1200 美金 頂到既
30年代 邊有錢派

岩囉 美國都可以話自己係發展中國家喇

支那個gdp係假嘅

再唔掂咪發國債跟手打柒支那

你太複雜，美國係annualized 咗 嗰qtq gdp 而唔係直接公佈yty gdp. 一年有四季，商務部會將過去12個月gdp* (1+x%)^4 咁計annualized rate. x 係qtq 嗰change. 自己開返方就可以大約計返yty gdp change.

至於點解唔好似其他國家直接公佈gdp, 我都唔知

方便做靚條數?

納指繼續升緊

美國公佈嘅係環比GDP 年化率，同其他國家唔同，唔可以直接比較，美國第一季環比年化-5%, 但yty 反而+ 0.3%, 第二季yty 就 -9.5%, 對比中國第一季yty -6.8%, 第二季yty 先 +3%, 拉勻返無差咁多

因為打仗 全民開工
二戰d工廠生產速度痴咗線

正常qtq 比yty唔會咁大轉變，因為yty 隔咗3季，而qtq 只係對比上一季。環比年化同年比分別有限，但今次武肺搞到qtq 好大變化

中國或成為......

點都唔會射核彈

計算方法唔同，本來差距唔大，係比呢次疫情搞到數據異常

冇事嘅 唔會打鳩支那嘅

支那国又贏

大蕭條--->二戰

納指升緊

無可能，每次最多35人死

APPL AMZB爆晒數

真係唔知美國條路以後會點行
最驚拜登當選之後用行政命令改變晒侵之前啲對華政策

幾時先有國際投行踢爆支那假gdp

全世界都跌幾十%，dklm 支那加埋水災都升3%

你地知唔知佢失業派左幾多錢一個人

一次過加速以前幾年

中國正式超越美國成為第一大給經濟體

Reddit: Trump

大豆侵

搞軍事工業谷gdp

問題不大

呢D係咩新聞
咁誤導人都有

33%係按年率
唔係話第二季的GDP比三月份時下跌33%
實際係比三月份時跌左9%左右

呢個假新聞
大家唔好信

Lockdown係史上最智障抗疫方法

咩長痛不如短痛都係理想主義

有人計過，話咁樣跌一跌，中国 GDP 已經起越美國。